民間申5.10九龍遊行

民間申5.10九龍遊行

民間發起5.10遊行，冀同路人在武肺緩和後歸隊爭取五大訴求。

【本報訊】港人去年反送中運動中提出「五大訴求」，但林鄭政府至今仍充耳不聞。民間組織「思穎團隊」計劃5月10日舉行九龍大遊行，發起人Swing表示，希望藉遊行以和平理性的平台喚醒更多同路人，一起繼續爭取民主自由，預計會有三至五萬人參與，正等候警方批出不反對通知書。

5.10九龍大遊行計劃當日下午2時開始，由尖沙嘴鐘樓遊行至旺角亞皆老街彌敦道交界。文宣上寫上「全民覺醒，要求林鄭下台」。發起人Swing回覆本報表示，滿手鮮血的林鄭政府一日不落實五大訴求，都會堅持上街抗爭。而遊行路線特意選擇彌敦道，因為是九龍最具代表性街道，但由於暫時未與警方開會，警方無要求改路線。

團隊於今年3月初向警方申請不反對通知書，警方最近通知將有第一次會議。Swing說，難以估計警方會否獲批不反對通知書，「因為對於警方取態沒法預料」。若最終警方不批出不反對通知書，團隊暫未透露應變方案，Swing說：「最終情況未知，不作評論，當然會以市民安全為依歸。」

劉頴匡料未必獲批

相關新聞：市民轟郭：讀咁多書學乜

民間集會團隊發言人劉頴匡則估計，警方批出5.10遊行不反對通知書機會微，「主要係條遊行路線，因為經過彌敦道」。他去年亦試過申請類似路線，但警方指因彌敦道遊行較危險，以及鐘樓不適合人群聚集而反對，「除非大會大幅度更改路線啦」。

劉又指，警方以增加活動參與者及其他市民感染武肺風險為由反對5.1遊行，相信警方會以此繼續反對遊行集會。但只要疫情穩定，他會繼續舉辦，「警方越打壓就會要搞，睇佢反對得幾多」。至於何時適合舉行遊行集會，他表示會參考學校復課和公務員復工等因素，「有消息話下個月開始復工復課」。他亦計劃6.12舉行集會，相信屆時政府無理由反對。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨回應5.1遊行時稱，「我淨係可以答到，從公共衞生角度，一啲唔需要嘅公眾活動，應盡量避免」。本報就事件向警方查詢，惟截稿前未有回覆。

■記者張文鈴

進一步打擊TVB
1. 去餐廳幫手轉台 (99 Viutv/cable TV news/31 RTHK) 深水埗有得買遙控
2. 見到屋企樓下/gymroom/餐廳播TVB，同負責人講「仲播tvb？咁柒架」
3. 幫屋企人cut mytvsuper

五大訴求 缺一不可
香港獨立 唯一出路